%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}\\|\\\\emtext"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2016 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\Debian JP Project}
\subtitle{OSC 2019 Tokyo/Spring $B!JBh(B171$B2s=PD%JY6/2q!K(B}
\author{$B?yK\(B $BE5=<(B\\ dictoss@live.jp}
\date{2019$BG/(B2$B7n(B23$BF|(B}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\section{$BI=;f(B}

\begin{frame}
\titlepage{}
\end{frame}

\section{$BL\<!(B}

\begin{frame}{Agenda}
  \begin{itemize}
  \item Debian $B$H$O!)(B
  \item Debian JP Project $B$H(B Debian $BJY6/2q(B
  \item Debian 10 (Buster)
  \item Debian Updates
  \item $B:#8e$N%$%Y%s%H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------

\section{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{Debian $B$H$O!)(B}\end{center}\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

{\color{red}{$B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s(B}}$B$J(B{\color{red}{$B%f%K%P!<%5%k(B}}$B%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B $B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B

\begin{table}[htb]
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B & $B4k6H(B & $B%\%i%s%F%#%"(B \\ \hline
    Fedora & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B  \\ \hline
    RHEL & RedHat & $B$J$7(B  \\ \hline
    CentOS & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    \color{red}{Debian}  & \color{red}{$B$J$7(B} & \color{red}{$B$"$j(B} \\ \hline
    Ubuntu  & Canonical & $B$"$j(B \\ \hline
    openSUSE & SUSE$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    SLES & SUSE & $B$J$7(B \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
 $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$*$j!"(B63$B%v9q!"Ls(B1000$BL>$N(BDebian$B8x<03+H/<T$,3+H/$r9T(B
 $B$C$F$$$k!#%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/$N3+H/<T$,;22C(B
 $B$7$F$$$k$3$H$K$J$k!#(B
 \begin{center}
%%%   \includegraphics[width=0.7\hsize]{image201707/group_photo_t.jpg}
 \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item $BMM!9$JMQES$K;H$($kHFMQE*$J:n$j(B
    \begin{itemize}
    \item $B%G%9%/%H%C%W(BPC$B!"%N!<%H(BPC$B$J$I$NIaCJMxMQ$9$k%3%s%T%e!<%?$N(BOS
    \item Linux$B%5!<%P(B $B!JNc!'(Bweb$B%5!<%P$N%7%'%"!'(B\url{https://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}$B!K(B
    \item $BAH9~%G%P%$%9$N%Y!<%9(BOS $B!JB?$/$N(BCPU$B$GF0:n$9$k!K(B
  \end{itemize}
  \item $B!V(BDebian$B!W%Y!<%9$JGI@8(BOS$B$N8;N.(B
  \begin{itemize}
    \item Ubuntu $B$d(B Raspbian $B$H$$$C$?%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$O(BDebian
    \item $BGI@8@h$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$HAj8_$K>pJs8r49$r$7$F3+H/$7$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item 2019$BG/(B2$B7n$N;~E@$G!":G?7HG$O(B {\color{red}{Debian 9.8}} ($B%3!<%I%M!<%`(B: Stretch)
  \begin{itemize}
    \item $B%Q%C%1!<%8?t$O(B{\color{red}{$BLs(B51000}}$B$rDs6!(B
    \item $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B{\color{red}{10}}
  \end{itemize}
  \item {\color{red}{$BLs(B2$BG/Kh(B}}$B$K%j%j!<%9(B
  \item $B<!$N%j%j!<%9(B Debian 10 ($B%3!<%I%M!<%`(B: {\color{red}{}}Buster)$B$O(B 2019$BG/Cf:"$K%j%j!<%9$9$k$H;W$o$l$k(B
  \item $B%3!<%I%M!<%`$O%H%$!&%9%H!<%j!<$N%-%c%i%/%?!<$r:NMQ(B
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls(B
    \begin{itemize}
      \item Debian $B3+H/<T$?$A$,L\;X$9%U%j!<%=%U%H%&%'%"%3%_%e%K%F%#!<$N:_$jJ}(B
    \end{itemize}
  \item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s!J(BDFSG$B!K(B
    \begin{itemize}
      \item Debian $B<R2q7@Ls$N0lIt(B
      \item Debian $B$,9M$($k%U%j!<%=%U%H%&%'%"$NDj5A(B
      \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N$R$J7A$K$b$J$C$F$$$k(B
    \end{itemize}
  \item Debian Policy
    \begin{itemize}
      \item \url{https://www.debian.org/doc/debian-policy/}
      \item Debian $B%Q%C%1!<%8$N6hJ,!"FbMF$d%k!<%k!"%U%!%$%kG[CV$NJ}?K$rDj5A(B
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$B$^$H$a$k$H(B
\begin{itemize}
  \item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B (OS)$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B
  \item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k(B
  \item $B@$3&Cf$K(B1000$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ$5$l$F$$$k(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H$7$F$$$k(B
  \item $B>e5-$N$h$&$JFCD'$+$iMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k(BLinux$B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s(B
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------


\section{Debian JP Project $B$H(B Debian$BJY6/2q(B}


\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian JP Project\\$B$H(B\\Debian$BJY6/2q(B}\end{center}
\end{frame}

\subsection{Debian JP Project$B$H$O(B}
  
\begin{frame}{Debian JP Project $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item $BF|K\$G(BDebian$B$rIa5Z$5$;$k$3$H$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN(B
  \item $B3hF0FbMF(B
  \begin{itemize}
    \item Debian $B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.(B
    \item $B%f!<%6$H$N>pJs8r49(B
    \item Debian $B3+H/<T!"%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Debian$BJY6/2q(B}

\begin{frame}
  
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B}
\begin{itemize}
 \item 2005$BG/(B1$B7n3+;O(B
 \item Debian Developer $B>e@n$5$sH/5/?M(B
\item $BEl5~$H4X@>$G7n$K0l2s%3%s%9%?%s%H$K3+:E$7$F$$$k(BDebian$B3+H/<T!"%f!<%6$K$h$kJY6/2q(B
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}

\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B2r7h$7$?$$FbMF(B}
\begin{itemize}
 \item<1-> $BLdBj(B
       \begin{itemize}
	\item ML$B$H(BIRC$B$G>pJs8r49$7$F$$$?(B
	\item face-to-face$B$G$"$&>l=j$,$J$$(B
	\item $B$^$H$^$C$?%I%-%e%a%s%H$,=P$F$3$J$$(B
       \end{itemize}
 \item<2-> Debian$BJY6/2q$NDs0F(B
       \begin{itemize}
	\item $BDj4|E*$K=8$^$k(B
	\item $B;qNA$r:n@.$9$k!#!J(BGPL$B$G!*(B) \\
	  {\small \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report}}
       \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B:G6a$NJY6/2q(B}


\begin{frame}
  
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B:G6a$NJY6/2q(B}
  
\begin{itemize}
  %\item Debian Weekly News Quiz
  \item Debian $B3&7($d%Q%C%1!<%8%s%04XO"$NOCBj$J$I@lLg$N?M$KOC$rJ9$/(B
  \item Debian$B$G5$$K$J$C$?;vJA$rD4$Y$F%l%]!<%H$9$k(B
  \item $BA02s$NFbMF!JEl5~(B 1$B7n!K(B:
	\begin{itemize}
	\item $B>l=j(B: $B%5%$%*%9$5$s(B
    \item Debian Bug Squash Party Tokyo 2019-01
    \item $B<!%j%j!<%9$N(BDebian 10 Buster$B$N%P%0DY$72q$r<B;\(B
	\end{itemize}
  \item $B3FCO$N%$%Y%s%H$G(BDebian$BIa5Z3hF0(B
	\begin{itemize}
      \item OSC2018$BKL3$F;!"(BOSC2018$B5~ET!"(BOSC2018$BEl5~(B
      \item $B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B
	  \item Debian/Ubuntu $B%f!<%6%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B
	\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

%-----------------------

\section{$B<!4|0BDjHG(B Debian 10 (Buster)}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian 10 (Buster)}\end{center}
  %\begin{center}\Huge{Debian 10 (Buster)\\$B%j%j!<%9$*$a$G$H$&!*(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 10 Buster}% [containsverbatim]

Debian 10 ($B%3!<%I%M!<%`!'(BBuster)

\begin{itemize}
\item $B8=:_3+H/$r?J$a$F$$$k<!$N0BDjHG%j%j!<%9(B
\item Debian$B$O(Btime-based freeze$B$r:NMQ$7$F$*$j!"$*$h$=(B2$BG/Kh$N%j%j!<%9$rL\;X$9(B
\end{itemize}
  \begin{center}
    %\includegraphics[width=0.6\hsize]{image201902/buster.jpg}
    % https://pixar.fandom.com/wiki/Buster
  \end{center}
\end{frame}


\subsection{$B%F!<%^(B}


\begin{frame}{Debian 10 Buster}% [containsverbatim]

$B%F!<%^$O(BAlex Makas$B$5$sDs0F$N!V(BfuturePrototype$B!W$K7hDj!#(B
  
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.75\hsize]{image201902/futurePrototype-wallpaper-1920x1080.png}
\end{center}

\url{https://bits.debian.org/tag/artwork.html}

\url{https://wiki.debian.org/DebianArt/Themes/futurePrototype}

\end{frame}


\subsection{$BDs6!%=%U%H%&%'%"$N%P!<%8%g%s(B}


\begin{frame}{Debian 10 Buster}% [containsverbatim]

$B%=%U%H%&%'%"$O0J2<$N%P!<%8%g%s$G%F%9%HCf(B

\begin{itemize}
\item Linux $B%+!<%M%k(B 4.19
\item $B%D!<%k%A%'%$%s(B(GCC 8.2.0, binutils 2.31.1, glibc 2.28), LLVM 7.0.1, 6.0.1
\item Perl 5.28.1, Python 2.7.15/3.7.2, Ruby 2.5.1, PHP 7.3.2, Go 1.11.5, OpenJDK 11.0.2, 8u171
\item GNOME 3.30, KDE 5.14.5, Cinnamon 3.8.8, MATE 1.20, Xfce 4.12.5, lxde 0.99.0, lxqt 0.14.0
\item MariaDB 10.3.12, PostgreSQL 11.1, sqlite 3.26.0, 2.8.17 
\item OpenSSH 7.9p1, OpenSSL 1.1.1a, GnuPG 2.2.12/1.4.23
\item etc..
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B%$%s%9%H!<%i(B}


\begin{frame}{Debian 10 Buster}% [containsverbatim]

Debian Installer Buster Alpha 5 Release

\begin{itemize}
  \item \url{https://www.debian.org/devel/debian-installer/News/2019/20190202}
  \item $B$$$AAa$/(BBuster$B$r;n$7$F$_$?$$J}$O0J2<$+$i%@%&%s%m!<%I$7$F%$%s%9%H!<%k$G$-$^$9!#(B
  \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/devel/debian-installer/index.ja.html}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B%j%j!<%9$^$G$NN.$l(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian 10 (Buster)\\Soft freeze$BFMF~(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 10 Buster}% [containsverbatim]

Debian 10$B$N%j%j!<%9$^$G$NN.$l(B \\
\url{https://wiki.debian.org/DebianBuster}
  
\begin{itemize}
\item 2019-01-12: Transition freeze
  \begin{itemize}
  \item $B$3$l0J9_!"Bg5,LO$JJQ99$dB>$N%Q%C%1!<%8$KBg$-$J1F6A$rM?$($kJQ99$r9T$C$F$O$$$1$J$$(B
  \end{itemize}
\item 2019-02-12: Soft freeze$B!!"+:#$O$3$NCJ3,(B
  \begin{itemize}
  \item $BJQ99$O>.5,LO$GE*$r9J$C$?FbMF$K8B$C$F9T$&(B
  \item $BNc!K%P%0=$@5!"%;%-%e%j%F%#=$@5!"B>$N%Q%C%1!<%8$H$ND4@0(B
  \item $B$3$N4|F|$^$G$K(Btesting$B$K0\9T$7$F$$$J$$%Q%C%1!<%8$O<!$N%j%j!<%9$K4^$^$l$^$;$s(B
  \end{itemize}
\item 2019-03-12: Full freeze
  \begin{itemize}
  \item unstable$B$K%"%C%W%m!<%I$7$?%Q%C%1!<%8$r(Btesting$B$K0\9T$9$k$K$O%j%j!<%9%A!<%`$N%l%S%e!<$,I,MW(B
  \item debdiff$B$rE:$($F(Bunblock$B$H$$$&%P%0Js9p$r9T$$%l%S%e!<$7$F$b$i$&(B
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 10 Buster}% [containsverbatim]

Debian 10 $B$O$$$D%j%j!<%9$5$l$k$N$+!)(B

\begin{itemize}
\item Debian$B$G$O!"%j%j!<%9%/%j%F%#%+%k%P%0!J(BRC bug$B!K$,(B 0 $B8D$K$J$C$?$H$-$K%j%j!<%9$9$k(B
\item $B8=:_$N%j%j!<%9%/%j%F%#%+%k%P%0$N0lMw(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://bugs.debian.org/release-critical/}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201902/debian-rcbug-1_20190220.png}
  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201902/debian-rcbug-2_20190220.png}
  % https://bugs.debian.org/release-critical/
\end{center}

\end{frame}


\subsection{$BJQ99E@(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{$BJQ99E@(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

$B!Z$4Cm0U$/$@$5$$![(B

$B$^$@%j%j!<%9%N!<%H$O=P$F$$$^$;$s!#:#8eJQ$o$k$3$H$,$"$j$^$9!#(B

\end{frame}



\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

usr-merge $B$NE,MQ$O(B Buster $B$G$O8+Aw$j(B

\begin{itemize}
\item \url{https://wiki.debian.org/UsrMerge}
\item /bin,/sbin,/lib$B$r!"(B/usr/bin,/usr/sbin,/usr/lib $B$X$N%7%s%\%j%C%/$K$9$k$3$H(B
\item $B0lIt$N%Q%C%1!<%8$GLdBj$,=P$?$?$a!"5;=Q0Q0w2q$b4^$a$F(BBuster $B$G$O$I$&$9$k$+(B $B5DO@$K$J$C$?(B
  \begin{itemize}
  \item $B5DO@$N7k2L!"(Busr-merge $B$N<h$jAH$_$O(B Buster $B$N%j%j!<%98e$K2~$a$F?J$a$3$H$K$J$C$?(B
  \item $B!V(Btech-ctte: Should debootstrap disable merged /usr by default?$B!W(B \url{https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=914897}
  \item $B!V(Busrmerge -- plan B?$B!W$N%9%l%C%I$r;2>H(B \url{https://lists.debian.org/debian-devel/2018/11/msg00354.html}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


%\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]
%
%secure boot
%  
%\begin{itemize}
%\item secure boot$BBP1~$GLdBj$H$J$k%P%0$O$9$Y$F2r7h:Q$_(B
%\item $B3'$5$s$,$*;}$A$N(BPC$B$G;n$7$?F0:n7k2L$NJs9p$rJg=8$7$F$$$^$9(B
%  \begin{itemize}
%  \item \url{https://wiki.debian.org/SecureBoot/Testing}
%  \end{itemize}
%\end{itemize}
%    
%\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

linux kernel$B$H(Bglibc$B$N%P!<%8%g%s%"%C%W$KH<$&JQ99(B
  
\begin{itemize}
\item apparmor$B$O%G%U%)%k%H$GM-8z$K$J$k(B
\item Buster$B$r%3%s%F%J4D6-$GF0$+$9>l9g$N@)8B(B
  \begin{itemize}
  \item glibc-2.26$B0J9_$r:NMQ$7$F$*$j!"(Blinux-3.2$B0J9_$,I,MW(B
  \item $B%[%9%HB&$,$H$F$b8E$$%5!<%P$N>l9g$K(B Buster $B$,%3%s%F%J4D6-$GF0$+$J$$>l9g$"$j(B
  \end{itemize}
\item Buster$B$r%[%9%H4D6-$GF0$+$9>l9g$N@)8B(B
  \begin{itemize}
  \item amd64$B$K$*$$$F!"8E$$(B'virtual syscall' $B$,%G%U%)%k%H$GL58z(B
  \item glibc-2.13$B0J2<$N%7%9%F%`$O%3%s%F%J4D6-$GF0$+$J$$(B
    \begin{itemize}
    \item Debian-7$B0J2<!"(BRHEL/CentOS-6 $B0J2<$,3:Ev(B
    \end{itemize}
  \item $BM-8z$K$9$k>l9g$O%+!<%M%k%Q%i%a!<%?$K(B vsyscall=emulate $B$rDI2C(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

GNOME $B$O(B Wayland $B$G$NF0:n$,%G%U%)%k%H(B

\begin{itemize}
\item $B!V(BGNOME on Xorg$B!W$bA*$Y$^$9(B
\item $BB>$N%G%9%/%H%C%W4D6-$O(B Xorg $B$GF0:n$7$^$9(B
\item GNOME $B$G(B Wayland $B$r;H$&>l9g$KF|K\8l$rF~NO$G$-$J$$$3$H$,$"$k(B
  \begin{itemize}
  \item $BF|K\8lF~NO=hM}!J(BInput Method$B!K<~$j$KLdBj$,;D$C$F$*$j!"=$@5BP1~Cf(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201902/GDM_GNOME_select_mark.png}
\end{center}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

  \begin{itemize}
  \item openssl-1.1.1$B7O$N:NMQ$K$h$j(BTLSv1.3$B$,MxMQ2DG=(B
  \item openssh$B$K$*$$$F(BSSH 1$B%W%m%H%3%k$,40A4:o=|!#(BSSH 2$B%W%m%H%3%k$rMxMQ$9$k$3$H!#(B
  \item $B%5%]!<%H%"!<%-%F%/%A%c$O$^$@3NDj$7$F$$$J$$(B
    \begin{itemize}
    \item $B;29M!'(BDebian 9$B$G%5%]!<%H$7$F$$$k%"!<%-%F%/%A%c(B
    \item amd64, i386$B!J(Bi686$B0J9_!K(B, armel, armhf, arm64, mips, mipsel, mips64el, ppc64el, s390x
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B%P%0%l%]!<%H(B}

\begin{frame}{$B%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B}% [containsverbatim]
  \begin{itemize}
  \item $B2?$+$*$+$7$$F0:n$dIT6q9g$r8+$D$1$?>l9g$O%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B
  \item $B%P%0%l%]!<%H$N;EJ}!J%l%]!<%H$O1Q8l$GAw$kI,MW$"$j!K(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/Bugs/Reporting.ja.html}
    \end{itemize}
  \item $B%P%0%l%]!<%H$NA0$K$A$g$C$HAjCL$7$F$_$?$$J}$O!"F|K\8l$N(BDebian JP$B%a!<%j%s%0%j%9%H$d!"(BSNS$B$GAjCL$7$F$_$F$/$@$5$$(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.or.jp/community/ml/openml.html}
    \item Twitter: @debian\_jp
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%-----------------------

\section{Debian Updates}

% $BH>G/4V$N0J2<(BML$B$+$iH4?h$7$F>R2p$9$k(B
%  debian-announce@lists.debian.org
%  debian-devel-announce@lists.debian.org

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian Updates}\end{center}
\end{frame}


\subsection{released timeline}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
  \item 2018/11/10:  Updated Debian 9.6  released
  \item 2019/01/23:  Updated Debian 9.7  released
  \item 2019/02/16:  Updated Debian 9.8  released
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Bits from the DPL}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

Bits from the DPL

\begin{itemize}
\item $B7n$K(B1$B2s(B"debian-devel-announce@lists.debian.org"$B$N(BML$B$K(BChris$B$5$s$,%W%m%8%'%/%H$N?JD=$rJs9p$7$F$$$k(B
\item $B;~4V$N$J$$J}$G$b$3$l$rFI$s$G$*$1$P(BDebian Project$B$NBg$^$+$JF0$-$,$o$+$k(B
\end{itemize}

\small{
\begin{itemize}

\item 2018/10/31 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/10/msg00005.html}
\item 2018/11/30 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/11/msg00007.html}
\item 2018/12/31 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/12/msg00006.html}
\item 2019/01/31 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/01/msg00010.html}

\end{itemize}
}

\end{frame}


\subsection{Rust}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/11/02: Rust now available on 14 Debian architectures \\
\ \\
  \small{Rust$B%3%s%Q%$%i$N%V!<%H%9%H%i%C%W$,(Bmips$B!"(Bmips64el$B!"(Bmipsel$B!"(Bpowerpcspe$B$G$b$G$-$k$h$&$K$J$C$?!#(B\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/11/msg00000.html}}

\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{SSH restriction}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/11/10: incoming SSH restriction for *.debian.org \\
\ \\
  \small{debian.org$B$N%I%a%$%s$r;}$D0lIt$N%[%9%H$K$*$$$F!"%;%-%e%j%F%#$N4QE@$+$i(Bdebian.org$B$N%5!<%P$+$i$N$_(Bssh$B@\B3$r<u$1IU$1$k$h$&$K@_Dj$rJQ99$7$?!#(B\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/11/msg00003.html}}

\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{CTTE vendor-specific patch}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/11/13: CTTE decision on vendor-specific patch series (bug \#904302) \\
\ \\
  \small{DPKG$B$K$"$k%Y%s%@!<8GM-%Q%C%A5!G=!J<g$KGI@8%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N(BUbuntu$B$J$I$,MxMQ$7$F$$$k!K$r7QB3MxMQ$9$k$+MxMQ$r;_$a$k$+5DO@$,$"$C$?!#5DO@$N7k2L!"(BDebian 10 Buster$B$N%j%j!<%98e$OMxMQ$r;_$a$k$Y$-$H$NDs0F$,$5$l$?!#(B\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/11/msg00004.html}}

\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{GSoC2019}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2019/01/16: Google Summer of Code 2019\\
\ \\
\small{Google Summer of Code 2019$B$G<h$jAH$`%W%m%8%'%/%H$N(Bwiki$B%Z!<%8$,N)$A>e$,$C$?!#1~Jg$NNc$O!"%W%m%8%'%/%H$NNc$O!V(BAndroid SDK Tools in Debian$B!W!"!V(BContinuous Integration for biological applications inside Debian$B!W!"!V(BDebian PHP Packaging$B!W!"!V(BNew Contributor Wizard$B!W!V(BReproducible Builds$B!W$J$I!#(B\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/01/msg00007.html}}

\end{itemize}

\end{frame}


%-----------------------

\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}\end{center}\end{frame}

\begin{frame}{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
      \url{https://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
      \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}
  \item $B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B \\
      \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
      \url{@debian_jp}
  \item  $B;(;o(B Software Design $B5;=QI>O@<RH/9T(B \\
    $B!V(BDebian Hot Topics$B!W!"(BGPG$B4XO"$N5-;v$J$I!J3V7nO":\!K(B
\end{itemize}
\end{frame}

%----------------

\section{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}\end{center}\end{frame}


\begin{frame}{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{itemize}
\item 2/24$B!JF|!K(B $BBh(B143$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
 \begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting/20190224}
  \end{itemize}
\item 3/16$B!JEZ!K(B $BBh(B172$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2019-03.html}
  \item $B%;%_%J!<FbMF$O8!F$Cf(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}

;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
